<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Created by ModBuddy on 3/2/2016 5:01:33 PM -->
<GameData>
	<Language_fr_FR>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MARSH_WALKER">
			<Text>Marcheurs des marais</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MARSH_WALKER_HELP">
			<Text>Double la vitesse sur les cases de Marais et Plaines inondables. Barbares seulement.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_WHITE_WALKER">
			<Text>Marcheurs blanc</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_WHITE_WALKER_HELP">
			<Text>Double la vitesse sur les cases de Neige et de Tundra. Barbares seulement.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_WOODS_WALKER">
			<Text>Marcheurs des bois</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_WOODS_WALKER_HELP">
			<Text>Double la vitesse sur les cases de Forêt et Jungle. Barbares seulement.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DESERT_WALKER">
			<Text>Marcheurs du désert</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_DESERT_WALKER_HELP">
			<Text>Double la vitesse sur les cases de Désert. Barbares seulement.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COAST_WALKER">
			<Text>Marcheurs côtiers</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COAST_WALKER_HELP">
			<Text>Double la vitesse sur les cases de Côtes. Barbares seulement.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_HILL_WALKER">
			<Text>Marcheurs des collines</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_HILL_WALKER_HELP">
			<Text>Double la vitesse sur les cases de Colline. Barbares seulement.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NAVAL_DEFENSE_BOOST">
			<Text>Flancs renforcés</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NAVAL_DEFENSE_BOOST_HELP">
			<Text>Puissance de combat +20% en défense.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GUERILLA">
			<Text>Mercenaires</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_GUERILLA_TEXT">
			<Text>Les soldats dans les sociétés militaires privées (SMP) sont le pendant contemporain du commerce de mercenaire, fournissant de la logistique, des soldats, dela formation militaire, et d'autres services. Ainsi, les entrepreneurs PMC sont des civils (dans les organisations gouvernementales, internationales et civiles) autorisés à accompagner une armée sur le terrain; d'où le terme d'etrepreneur civil. Néanmoins, les PMCs peuvent utiliser la force armée, et sont donc définie comme suit: "entreprises légalement établies qui font un profit, soit par des services de fourniture impliquant l'exercice éventuel de la force [armée] d'une manière systématique et par des moyens militaires, et/ou par le transfert de ce potentiel aux clients par le biais de la formation et d'autres pratiques, telles que le soutien logistique, l'achat de matériel, et la collecte de renseignements"</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_GUERILLA_STRATEGY">
			<Text>Utilisez les Mercenaires ccomme un moyen bon marché, même si un peu moins efficace, de défendre votre territoire contre les envahisseurs, ou comme les flancs d'une attaque de précision. Les Mercenaires reçoivent un grand bonus de contournement, donc utilisez-les intelligemment! Ils ne sont disponibles que si vous avez débloqué la doctrine finale de l'Autorité. Ne peut être obtenu par un [ICON_GOLD] achat d'or.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_GUERILLA">
			<Text>Bonus de contournement amélioré, et reçoit des bonus lorsque dun débarquement ou lors d'une attaque par-dessus un fleuve.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_HONOR_BONUS">
			<Text>Conscription</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_HONOR_BONUS_HELP">
			<Text>[ICON_STRENGTH] Puissance +10%</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_KILL_HEAL">
			<Text>Logistique</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_KILL_HEAL_HELP">
			<Text>Soigne 20 points lorsque vous détruisez une unité ennemie.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_WOODLAND_TRAILBLAZER_I">
			<Text>Pionnier I</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_WOODLAND_TRAILBLAZER_I_HELP">
			<Text>Double la vitesse sur la Jungle et la Forêt</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_WOODLAND_TRAILBLAZER_II">
			<Text>Pionnier II</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_WOODLAND_TRAILBLAZER_II_HELP">
			<Text>Double la vitesse sur le Desert et la Neige</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_WOODLAND_TRAILBLAZER_III">
			<Text>Pionnier III</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_WOODLAND_TRAILBLAZER_III_HELP">
			<Text>Ignores la Zone de Contrôle, Peut utiliser les routes/rails ennemis</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_KNOCKOUT_I">
			<Text>Bonus v. Fusils (25)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_KNOCKOUT_I_HELP">
			<Text>[ICON_STRENGTH] Puissance +20% VS unités avec Fusil (Melee)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_KNOCKOUT_II">
			<Text>Bonus v. Siege (25)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_KNOCKOUT_II_HELP">
			<Text>[ICON_STRENGTH] Puissance +25% VS unités  de siège</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COERCION">
			<Text>Coercition</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COERCION_HELP">
			<Text>Les unités terrestres vaincus peuvent rejoindre votre camp. +100% au bonus de contournement.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_CHARGE_II">
			<Text>Charge II</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_CHARGE_II_HELP">
			<Text> [ICON_STRENGTH] Puissance de combat +10% Lors d'une attaque enterrain [COLOR_POSITIVE_TEXT]OUVERT[ENDCOLOR],  [ICON_STRENGTH] Puissance de combat +25% VS [COLOR_POSITIVE_TEXT]unités bléssées[ENDCOLOR]</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GUERILLA_FIGHTER_HELP">
			<Text>+50% au bonus lors d'une attaque en contournement ou/et sur des bléssés. Ignore la ZOC, les malus de déplacement, et +10 HP lors d'un soin en territoire ami.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_GUERILLA_FIGHTER">
			<Text>Combattant de la Guerilla</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ATTACK_BONUS_SWEDEN_HELP">
			<Text>[ICON_STRENGTH] Puissance +10% en attaque.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ATTACK_BONUS_SWEDEN">
			<Text>Pas de retraite</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ATLATL_ATTACK">
			<Text>Attaque Atlatl</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ATLATL_ATTACK_HELP">
			<Text>[ICON_RANGE_STRENGTH] Puissance de combat à distance +50% VS [COLOR_POSITIVE_TEXT]unités bléssés[ENDCOLOR].</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NAVAL_MISFIRE">
			<Text>Cible difficile</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_NAVAL_MISFIRE_HELP">
			<Text>[ICON_RANGE_STRENGTH] Puissance à distance -25% vs. Naval units.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MODERN_RANGED_PENALTY_I">
			<Text>Tir de couverture I</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MODERN_RANGED_PENALTY_I_HELP">
			<Text>[ICON_RANGE_STRENGTH] Puissance à distance -50% vs. unités blindés, fortifiés, et Villes. [ICON_STRENGTH] Puissance +20% en défense, et les unités ennemies dans un périmètre de 2 cases souffrent de -15% [ICON_STRENGTH] de puissance.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MODERN_RANGED_PENALTY_II">
			<Text>Tir de couverture II</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MODERN_RANGED_PENALTY_II_HELP">
			<Text>[ICON_RANGE_STRENGTH] Puissance à distance -25% vs. unités fortifiés et Villes. [ICON_STRENGTH] Puissance +15% en défense, et les unités ennemies dans un périmètre de 2 cases souffrent de -10% [ICON_STRENGTH] de puissance.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ENSLAVEMENT">
			<Text>Travail forcé</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ENSLAVEMENT_HELP">
			<Text>Recevez de la [ICON_PRODUCTION] Production dans votre Capitale quand vous éliminez une unité ennemie.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_RAIDER">
			<Text>Pilleur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_RAIDER_HELP">
			<Text>Bonus de contournement +100%. Vole de l'Or pour 50% des dégats infigés à la ville. peut utiliser les routes/rails ennemis.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FALLOUT_REDUCTION">
			<Text>Résistance aux radiations</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FALLOUT_REDUCTION_HELP">
			<Text>Dégats des retombés radioatives réduis de 10.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FALLOUT_IMMUNITY">
			<Text>Immunité aux radiations</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FALLOUT_IMMUNITY_HELP">
			<Text>Ignore les dégats des retombés radioatives.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ICE_BREAKERS">
			<Text>Brise-glace</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ICE_BREAKERS_HELP">
			<Text>Permet aux bateaux-ateliers de se déplacer à travers les cases de glace.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_RECON_EXPERIENCE">
			<Text>Reconnaissance</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_RECON_EXPERIENCE_HELP">
			<Text>Gagnez de l'XP en révélant des cases</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BIG_CITY_PENALTY">
			<Text>Pénalités majeure lors de l'attaque d'une ville(75)</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BIG_CITY_PENALTY_HELP">
			<Text>75% de pénalité en attaquant une ville</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FASTER_GENERAL">
			<Text>Prompt Général</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_FASTER_GENERAL_HELP">
			<Text>+1 [ICON_MOVES] Mouvement</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BARBARIAN_BONUS">
			<Text>Force Brute</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BARBARIAN_BONUS_HELP">
			<Text>[ICON_STRENGTH] Puissance de combat +33% VS Barbares</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BUSHIDO">
			<Text>Huit vertues du Bushido</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BUSHIDO_HELP">
			<Text>La promotion est remplacé par une autre choisie au hasard après que l'unité ai livré son premier combat</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_RIGHTEOUSNESS">
			<Text>Droiture</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_RIGHTEOUSNESS_HELP">
			<Text>Modif attaque VS bléssés (15%). +10 HP si vous détruisez une unité ennemie</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COURAGE">
			<Text>Courage</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_COURAGE_HELP">
			<Text>Modif attaque VS fortifiés (15%). +10 HP si vous détruisez une unité ennemie</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BENEVOLENCE">
			<Text>bienveillance</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BENEVOLENCE_HELP">
			<Text>Les unités sur les cases adjacente reçoivent +5 HP si elles se soignent. +10 si vous détruisez une unité ennemie</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_RESPECT">
			<Text>Respect</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_RESPECT_HELP">
			<Text>[ICON_STRENGTH] Puissance +15% VS unités en mélée et avec fusils. +10 HP si vous détruisez une unité ennemie</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SINCERITY">
			<Text>Sincérité</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SINCERITY_HELP">
			<Text>+25% Experience gagné au combat. +10 HP si vous détruisez une unité ennemie</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BUSHIDO_HONOR">
			<Text>Honor</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_BUSHIDO_HONOR_HELP">
			<Text>[ICON_STRENGTH] Puissance +15% en dehors des terres amies. +10 HP si vous détruisez une unité ennemie</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_LOYALTY">
			<Text>Loyauté</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_LOYALTY_HELP">
			<Text>[ICON_STRENGTH] Puissance +15% en terres amies. +10 HP si vous détruisez une unité ennemie</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SELF_CONTROL">
			<Text>Contrôle de soi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_SELF_CONTROL_HELP">
			<Text>[ICON_STRENGTH] Puissance +15% en défense. +10 HP si vous détruisez une unité ennemie</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ANTI_AIR_HELP">
			<Text>[ICON_STRENGTH] Puissance +150% VS unités aériennes et hélicoptères</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_ANTI_AIR_II_HELP">
			<Text>[ICON_STRENGTH] Puissance +150% VS unités aériennes et hélicoptères</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EXPLORER_CBP">
			<Text>Exploreur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_EXPLORER_STRATEGY_CBP">
			<Text>Les explorateurs sont une alternative utile face aux Caravelles pour explorer à travers les océans pendant les périodes médiévales et de la Renaissance. Ils sont assez faibles et, par conséquent, sont facilement vaincus par les unités militaires contemporaines, mais leurs capacités de reconaissance sont inégalées.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_EXPLORER_CBP">
			<Text>Unité d'exploration de milieu de jeu qui est plus puissante et possède un champd e vision étendu si embarqué. Utilisez ces unités pour découvrir de nouvelles terres.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_EXPLORER_TEXT_CBP">
			<Text>L'exploration est le fait de la recherche dans le but de découvrir des informations ou des ressources. L'exploration se produit chez toutes les espèces animales non sessiles, y compris les humains. Dans l'histoire humaine, sa hausse la plus spectaculaire a été au cours de l' âge de la découverte lorsque les explorateurs européens ont navigué et cartographié une grande partie du reste du monde, en grande partie dans une poursuite de richesse matérielle. Depuis lors, les grandes explorations après l' âge de la découverte ont eu lieu pour des raisons principalement destinées à la découverte d'informations.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ZEPPELIN_CBP">
			<Text>Zeppelin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ZEPPELIN_STRATEGY_CBP">
			<Text>Les Zeppelins sont une unité d'exploration utile qui apparaît au cours de l'ère industrielle. Ils sont assez faibles et, par conséquent, sont facilement vaincus par les unités militaires contemporaines. Leurs capacités de reconaissance sont sans précédent, surtout en raison de leur capacité de vol stationnaire .</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_ZEPPELIN_CBP">
			<Text>Unité d'exploration de l'ère industrielle. Utilisez ces unités pour explorer ou pour surveiller vos frontières. Elle est capable de survoler tous les terrains, mais elle reçoit des dégats si son tour se termine sur une montagne.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_ZEPPELIN_TEXT_CBP">
			<Text>Un Zeppelin était un type de dirigeable rigide nommé d'après le comte allemand Ferdinand von Zeppelin qui a lancé le développement de dirigeable rigide au début du 20e siècle. Les idées de Zeppelin ont été formulées première fois en 1874 et développé en détail en 1893. Ils ont été brevetés en Allemagne en 1895 et aux États-Unis en 1899. Après le succès remarquable de la conception Zeppelin, le mot zeppelin est venu à être couramment utilisé pour désigner tous les dirigeables rigides. Les Zeppelins ont d'abord été transportés pour le commerce en 1910 par Deutsche Luftschiffahrts - AG (DELAG), première compagnie aérienne au monde en service payant. À la mi-1914, DELAG avait transporté plus de 10.000 passagers payants sur plus de 1500 vols. Pendant la Première Guerre mondiale l'armée allemande a fait un large usage des Zeppelins comme bombardiers et en reconnaissance, tuant plus de 500 personnes dans les bombardements en Grande-Bretagne.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_EUPANEL_FRIENDLY_CITY_BELIEF_BONUS_CBP">
			<Text>Defenseur de la Foi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_EUPANEL_ENEMY_CITY_BELIEF_BONUS_CBP">
			<Text>Ferveur du croisé</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_EUPANEL_NAVAL_DEFENSE_CITY">
			<Text>Cible difficile</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_EUPANEL_TRAIT_LOW_POP_BONUS">
			<Text>Population plus faible que l'ennemi</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ELEPHANT_RIDER">
			<Text>Eléphant de guerre</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ELEPHANT_RIDER_STRATEGY">
			<Text>Les éléphants de guerre sont plus coûteux et plus lent que les cavaliers, mais ils sont aussi beaucoup plus puissant. Ils peuvent se déplacer après avoir attaqué et semer la peur dans les unités ennemies à proximité, en leur donnant un modificateur de combat négatif. Vous devez avoir une source de [ICON_RES_IVORY] Ivoire pour construire des éléphants de guerre, et la ville où vous souhaitez les construire doit avoir une caserne. Contrairement à d'autres unités militaires, les éléphants de guerre ne consomment pas de ressources lorsqu'ils sont construits.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ELEPHANT_RIDER_HELP">
			<Text>Très puissante unité montée de début de jeu. Cette unité a une puissance de combat [ICON_STRENGTH] supérieur à toute autre unité contemporaine et répand la peur au sein des rangs ennemis. Elle est, en revanche, plus lente et plus coûteuse que le cavalier.[NEWLINE][NEWLINE]Vous devez avoir une source d''[ICON_RES_IVORY] ivoire et une caserne afin de construire cette unité.
			Powerful early game Mounted Unit that is weak to Spearmen. This Unit has a higher [ICON_STRENGTH] Puissance de combat than other Mounted Units et strikes fear into nearby enemy units. It is, however, much slower et more expensive than the Cavalier. [NEWLINE][NEWLINE]You must have a source of [ICON_RES_IVORY] Ivory et a Casernes in order to construct this unit.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_ELEPHANT_RIDER_TEXT">
			<Text>Un éléphant de guerre était un éléphant formé et guidé par les humains pour le combat. Leur utilisation principale était de charger l'ennemi, brisant leurs rangs et de semer la terreur. Ils ont d'abord été utilisés en Inde, la pratique se propageant à travers l'Asie du sud-est et à l'ouest dans la Méditerranée. Leur utilisation la plus célèbre en Occident fut par le général grec d'Épire et Pyrrhus en grand nombre et par les armées de Carthage, y compris brièvement par Hannibal </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MONGOL_TERROR">
			<Text>Nomades des steppes</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MONGOL_TERROR_HELP">
			<Text>+2 [ICON_MOVES] Movement, et ignores la Zone de Contrôle</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_MISSION_FREE_LUXURY">
			<Text>Voyage de Découverte</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MISSION_FREE_LUXURY_HELP">
			<Text>Si l'unité est dans votre territoire, cet ordre utilisera cette unité, vous procurant deux copies gratuites d'une ressource de luxe qui n'est pas disponible sur cette carte. Ces ressources n'apparaitront pas sur la carte, mais vous pourrez les échangez avec d'autres civilisations.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_MISSION_FREE_LUXURY_HELP_DISABLED">
			<Text>L'unité doit être dans votre territoire pour utiliser cette capacité.</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_EUPANEL_BUSHIDO">
			<Text>Bushido</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PIONEER">
			<Text>Pionnier</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_PIONEER_STRATEGY">
			<Text>Utilisez cet appareil pour construire de nouvelles villes. Il ne peut pas se défendre, donc accompagnez-la d'une unité de combat. Lors de sa création, les villes construites par les pionniers reçoivent automatiquement une sélection de bâtiments, commencent avec 3 citoyens, et revendiquent du territoire supplémentaire. Ainsi, les coûts de l'expansion, en termes de bonheur et d'entretien sont beaucoup plus avantageux qu'avec un colon.[NEWLINE][NEWLINE] Note: les primes pour la construction de bâtiments à partir des branches doctrinales du progrès et de l'industrie s'appliquent aux bâtiments construits par les pionniers, alors attendez-vous un grand coup de pouce à votre culture ou à votre revenu lorsque vous installez de nouvelles villes avec cette unité!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_PIONEER_TEXT">
			<Text>Les pionniers sont des personnes dans l'histoire qui ont émigré pour se joindre à la colonisation et le développement de nouveaux domaines. Le terme se réfère en particulier à ceux qui allaient s'installer sur un territoire qui n'était auparavant pas revendiqué ou exploité par la société européenne ou américaine, bien que le territoire peut avoir été habité ou utilisé par les peuples autochtones. Le concept de pionnier et l'éthique sont largment antérieurs à la migration vers les parties ouest des États-Unis maintenant appelé Western, de nombreuses aprties de ce qui est considéré comme fesant partie de l'ouest américain ayant aussi été colonisé par des pionniers venant de la côte. Par exemple, Daniel Boone, un personnage clé dans l'histoire américaine, s'est installé dans le Kentucky, quand ce "sombre et sanglant sol" était encore peu développé. Un développement important dans la colonisation de l'Ouest a été le Homestead Act, qui prévoit la législation formelle qui réglemente le processus de colonistation.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_PIONEER">
			<Text>Foundez de nouvelles villes avec une infrastructure avancée et plus de population initiale.[NEWLINE][NEWLINE][ICON_FOOD] La croissance de la ville est arrêté tant que cette unité est en construction.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_COLONIST">
			<Text>Colonisateur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_COLONIST_STRATEGY">
			<Text>Utilisez cette unité pour construire de nouvelles villes. Il ne peut pas se défendre, donc vous devez l'accompagner d'une unité de combat pour sa défense. Lors de sa création, les villes construites par les colonisateurs reçoivent automatiquement une sélection de bâtiments, commencent avec 5 citoyens et revendiquent du territoire supplémentaire. Ainsi, les coûts de l'expansion, en termes de bonheur et d'entretien sont sont plsu facile qu'avec les pionniers. [NEWLINE][ NEWLINE ] Note: les primes pour la construction de bâtiments à partir des branches doctrinales du progrès et l'industrie s'appliquent aux bâtiments construits par les colonisateurs, alors attendez-vous un grand coup de pouce à votre culture ou le revenu lorsque vous installez de nouvelles terres avec cette unité!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_COLONIST_TEXT">
			<Text>
				En étudiant à travers l'histoire, on peut voir comment les colonisateurs, un type de colon, a très souvent occupé des terres appartenant auparavant à des peuples établis depuis longtemps, désignés comme autochtones (également appelés «indigènes», «aborigènes» ou, dans les Amériques, les «Indiens»). Dans certains cas (comme l'Australie), alors que les mentalités et les lois colonialistes changent, la propriété juridique de certaines terres est contestée par les populations autochtones, qui soit réclament ou demandent le rétablissement de l'usage traditionnel, de leurs droits fonciers, du titre d'autochtone et des formes connexes de propriété légale ou de contrôle partiel. Le mot «immigrant» n'a pas été initialement utilisé couramment en relation avec les travailleurs immigrés non libres, comme les esclaves (par exemple aux États-Unis), des travailleurs sous contrat (comme en Amérique du Colonial), ou condamnés (comme en Amérique du Nord britannique, c. 1615 -1775; Australie 1788-1868). Plus récemment, les descendants de ces immigrants peuvent faire valoir qu'ils ont autant le droit d'utiliser le mot «colon» que les descendants d'immigrants libres. Dans l'usage figuratif, une «personne qui commence ou fait quelque chose d'abord" applique également à l'usage anglais américain de «pionnier» pour désigner un colon-personne qui a migré vers une zone moins occupé et a établi sa résidence permanente, souvent pour coloniser la région; comme la première fois en anglais en 1605. Dans l'histoire des États-Unis, il se réfère à ces personnes qui ont aidé à coloniser de nouvelles terres. Dans cette utilisation, les pionniers sont habituellement parmi les premiers sur une zone, alors que les colons peuvent arriver après la première colonie et se joindre à d'autres dans le processus d'établissement humain. [Citation nécessaire] Cette corrélation avec le travail des pionniers militaires qui ont été chargé de la construction de camps avant que le corps principal des troupes arrivait sur le site du camp désigné.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_UNIT_HELP_COLONIST">
			<Text>Foundez de nouvelles villes avec une infrastructure avancée et plus de population initiale.[NEWLINE][NEWLINE][ICON_FOOD] La croissance de la ville est arrêté tant que cette unité est en construction.</Text>
		</Row>
	</Language_fr_FR>
</GameData>